\subsection{Trackeo múltiple por color y neutralización de blancos tipo globo}

\subsubsection{Descripción de la prueba}

Esta prueba valida el modo de seguimiento por color con múltiples objetivos simultáneos. El sistema debe detectar, priorizar, apuntar y neutralizar tres globos (estacionarios y móviles) ubicados a distancias de 10 m y 15 m. La prueba está orientada a verificar robustez de segmentación, gestión de prioridades y continuidad operativa bajo carga visual.

\paragraph{Objetivos mínimos}
\begin{itemize}
    \item Detectar y mantener \textit{track} de tres objetivos simultáneos por color.
    \item Resolver secuencia de apuntamiento y disparo en blancos estacionarios y móviles.
    \item Neutralizar blancos a 10 m y 15 m sin pérdida de control del sistema.
\end{itemize}

\subsubsection{Criterios de aprobación}

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{p{8.8cm} p{4.1cm}}
\toprule
\textbf{Métrica} & \textbf{Criterio de aprobación} \\
\midrule
Cantidad de blancos detectados simultáneamente & 3/3 \\
Tiempo de adquisición inicial de los tres blancos & $\leq 3{,}0\ \text{s}$ \\
Tiempo total de neutralización de los tres blancos (escenario 10 m) & $\leq 20\ \text{s}$ \\
Tiempo total de neutralización de los tres blancos (escenario 15 m) & $\leq 30\ \text{s}$ \\
Tasa de neutralización de blancos estacionarios & $\geq 90\%$ \\
Tasa de neutralización de blancos móviles & $\geq 70\%$ \\
Pérdida continua máxima de track por objetivo & $\leq 1{,}0\ \text{s}$ \\
Eventos de disparo fuera de objetivo o fuera de secuencia segura & 0 eventos \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Criterios de aprobación de la prueba de trackeo múltiple y disparo.}
\label{tab:criterios_prueba_trackeo_multiple}
\end{table}

\subsubsection{Procedimiento de ejecución}

\begin{enumerate}
    \item Definir dos escenarios de ensayo: blancos a 10 m y blancos a 15 m.
    \item Preparar tres globos simultáneos con color objetivo calibrado para el modo de tracking.
    \item Ejecutar escenario con combinación de blancos estacionarios y móviles.
    \item Activar registro de detección, asignación de prioridad, tiempo de apuntamiento y disparo.
    \item Medir tiempos de adquisición inicial y neutralización total por escenario.
    \item Registrar pérdidas de track y eventos de disparo fuera de objetivo.
    \item Repetir cada escenario al menos tres veces para evaluar repetibilidad.
\end{enumerate}

\subsubsection{Resultados}

\begin{table}[H]
\centering
\small
\begin{tabular}{p{8.8cm} p{2.2cm} p{2.8cm}}
\toprule
\textbf{Métrica} & \textbf{Resultado} & \textbf{Cumple} \\
\midrule
Blancos detectados simultáneamente [\#/\#] & --- & --- \\
Tiempo de adquisición inicial [s] & --- & --- \\
Tiempo de neutralización total a 10 m [s] & --- & --- \\
Tiempo de neutralización total a 15 m [s] & --- & --- \\
Tasa de neutralización de blancos estacionarios [\%] & --- & --- \\
Tasa de neutralización de blancos móviles [\%] & --- & --- \\
Pérdida continua máxima de track [s] & --- & --- \\
Eventos fuera de objetivo o de secuencia segura [\#] & --- & --- \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Resultados medidos de la prueba de trackeo múltiple y disparo (a completar).}
\label{tab:resultados_prueba_trackeo_multiple}
\end{table}
